回應 4 青年輕生 陳日君哽咽落淚 望珍惜生命 「我哋需要佢哋」

「612 人道支援基金」今天正式宣布成立，並取代原來於 6 月 16 日臨時成立的「反送中受傷被捕者人道支援基金」。基金信託人為天主教香港教區榮休主教陳日君樞機、吳靄儀、許寶強、何秀蘭、何韻詩。取名「612」是認為該天有標誌性的重大意義，但基金的支援對象不限於 6 月 12 日當天的參與者，而是包括所有反送中運動中受傷、被捕或相關人士。

陳日君在記者會上被記者問及社會充斥負面情緒，已有四位年輕人輕生，我們有何出路時，他一度語塞，未能即時回應，其後在回答時哽咽落淚。

「激到人民咁憤怒的人應該負責任」

陳日君指任何人，無論是年輕人抑或老人家，無論有何人生，都會珍惜每一個人的生命。年輕人被逼到用這樣的方法去表達傷心和失望，是這個社會的羞恥，「激到人民咁憤怒的人應該負責任」。

說到未有機會阻止他們輕生時，陳日君哽咽落淚。

陳日君強調，教會絕對反對人如此浪費自己的生命，因為每一個生命都好寶貴，他們如在，就多一個聲音與大家一起，所他們不應該輕生，「我哋需要佢哋」，他希望人人回到最基本，珍惜每一個人的生命，最基本人的本性，希望不會再有人輕生，「沒有需要，太多了，希望大家振作起來，團結一致，用和平的方法，也對自己和平」。

陳日君又指，今次事件政府應該負很大的責任，特赦被捕示威者是應該的，「在這麼多人出來遊行後，政府的反應出奇地不適當。所以我們多謝這些年輕人，希望政府不會在他們身上，懲罰我們，或者為了我們懲罰年輕人，希望社會有公義的看法。」